幾多錢先實現到財務自由

租樓20000
食玩10000
其他10000
40000x12=480000

all in spy 一年有16.41%回報
480000/16.41%=2925045.703

三百萬就夠

其實點解一定要買樓？

屌點解會開咗新post

1.家用
2.結婚生仔
3.通脹，加租
此post已完

唔一定有16% return

要考慮埋通脹

1000萬

唔生仔
1000萬應該OK

16%你點計

例子姐

正確由1995年到2021
average annual returns of 9.96%

480000/0.096 =5M
都係五百萬姐

你計漏左人既欲望

計埋就係 ∞

300萬財自笑撚死

幾多錢都唔夠，有幾億身家既時候你記唔會係依家呢個消費水平，真正財務自由係要有被動收入

All in arkk
5年後你會財務自由

當你洗48萬一年
十年都480萬 300萬點自由？

16.41 %係要唔拎錢出黎 你做到咁高回報的確係可以300萬退休 但要夠consistent , which is very unlikely